為了歷史能準確記錄「國安處」既工作角色和執行模式，請停止再用「國安處警察」

做緊東廠既角色，但誤導世人在「執法」

咁清朝嘅東廠又叫咩？

粘杆處

KGB

血滴子？

李公公萬歲

宦官 閹人

小桂子

其實警務處一直是情報機構，一直都係殖民體系

正常國家冇咁大警政機關的，大陸都有好多種警政機關

環保署市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會/運輸署巡邏警察(包括交警) = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑警 = 改FBI式
法院法警 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司警務處(任務編配各署署長) = 負責國安及機動部隊

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

成日都奪權坐正

有東廠果個明朝黎，清朝冇人知叫咩

#4 #6 咪答左 ....

我一直都話係東廠，或者叫共安處。

清朝嘅東廠?
清朝嘅東廠叫CIA
(好似係)

叫番政治部咪得囉

叫政治部你想有位俾人入？

KGB，東廠，蓋世太保都ok

事實上你覺得有分別?
都是打擊對家, 協助友家政治機構遮
如果黃雀行動來的是共產黨員 , 純粹想去外國做間諜
你又覺得政治部會幫?

咁既然英國可以有反顛覆既部門，點解中國唔可以有？

你唔係扮？

東廠頭目（已制裁）

政治部邊有咁柒
叫佢地做技安就差唔多

【 2021年恐怖份子最新打飛機片「守城」 】 上線啦！！

各位手足識做啦

維基第一段答到你。